
//SOAL SOCIAL EASY

final List<Map<String, dynamic>> questions = [
    {
      'question':
          'Pada zaman Mesozoikum, salah satu periode yang ada pada era tersebut adalah …',
      'answers': ['Paleogen', 'Cretaceous', 'Kambrium', 'Protozoikum'],
      'correct': 'Cretaceous',
    },
    {
      'question':
          'Kumpulan bintang yang jumlahnya bermiliar-miliar merupakan pengertian singkat dari …',
      'answers': ['Tata Surya', 'Planetoid', 'Asteroid', 'Galaksi'],
      'correct': 'Galaksi',
    },
    {
      'question': 'Lapisan atmosfer terbawah adalah …',
      'answers': ['Troposfer', 'Mesosfer', 'Termosfer', 'Stratosfer'],
      'correct': 'Troposfer',
    },
    {
      'question': 'Penghasil kopi terbesar di dunia adalah …',
      'answers': ['Brazil', 'Argentina', 'Chile', 'Colombia'],
      'correct': 'Brazil',
    },
    {
      'question': 'Salah satu penyebab runtuhnya Yugoslavia adalah …',
      'answers': [
        'Kematian Broz Tito',
        'Invasi Serbia',
        'Perang Dunia I',
        'Menganut Sosialis',
      ],
      'correct': 'Kematian Broz Tito',
    },
    {
      'question': 'Kerajaan Tarumanegara dipimpin oleh …',
      'answers': ['Dedi Mulyadi', 'Mulawarman', 'Purnawarman', 'Sima'],
      'correct': 'Purnawarman',
    },
    {
      'question': 'Sultan Malik Al-Saleh pernah memimpin kerajaan …',
      'answers': [
        'Samudra Pasai',
        'Darul Islam/TII',
        'Kerajaan Aceh',
        'Malaka',
      ],
      'correct': 'Samudra Pasai',
    },
    {
      'question': 'Salah satu tokoh Reformasi Gereja adalah …',
      'answers': [
        'Leonardo Bonapartae',
        'Bonmati',
        'Michaelangelo Bunorrotti',
        'Martin Luther',
      ],
      'correct': 'Martin Luther',
    },
    {
      'question':
          'Kerajaan yang berhasil menaklukkan Kota Konstantinopel pada tahun 1453 M adalah …',
      'answers': [
        'Romawi',
        'Kerajaan Inggris',
        'Ottoman (Utsmani)',
        'Kerajaan Mughal',
      ],
      'correct': 'Ottoman (Utsmani)',
    },
    {
      'question': 'Penemu mesin uap adalah …',
      'answers': ['Abraham Darby', 'James Watt', 'Morse', 'Elias Howe'],
      'correct': 'James Watt',
    },
    {
      'question':
          'Perubahan cara produksi barang dari manusia ke mesin disebut juga …',
      'answers': [
        'Revolusi Perancis',
        'Revolusi Industri',
        'Renaissance',
        'Europe Springs',
      ],
      'correct': 'Revolusi Industri',
    },
    {
      'question': 'Salah satu tokoh Renaissance adalah …',
      'answers': ['Leonardo Davinci', 'John Calvin', 'Nico Paz', 'Eren Yeager'],
      'correct': 'Leonardo Davinci',
    },
    {
      'question': 'Orang Belanda pertama yang tiba di Indonesia adalah …',
      'answers': [
        'Pieter Both',
        'Leonardo Bonapartae',
        'Jack Sparrow',
        'Cornelius de Houtman',
      ],
      'correct': 'Cornelius de Houtman',
    },
    {
      'question':
          'Daerah Indonesia yang saat ini masih menganut sistem monarki adalah …',
      'answers': ['Aceh Darussalam', 'Bandung', 'Los Santos', 'Yogyakarta'],
      'correct': 'Yogyakarta',
    },
    {
      'question': 'Pemimpin partai PKI adalah …',
      'answers': ['D.N. Aidit', 'Musso', 'Bahlil Goblins', 'Semaun'],
      'correct': 'Semaun',
    },
    {
      'question': 'Penggagas utama Indische Partij adalah …',
      'answers': [
        'Soekarno',
        'Moh. Hatta',
        'Danudirja Setyabudi',
        'Ki Hajar Dewantara',
      ],
      'correct': 'Danudirja Setyabudi',
    },
    {
      'question':
          'Henk Sneevliet membawa kelompok Social Democratische Partij ke Indonesia dengan paham …',
      'answers': ['Sosialis', 'Ide Marx-Lenin', 'Demokratik', 'Monarki'],
      'correct': 'Ide Marx-Lenin',
    },
    {
      'question': 'Sebab khusus terjadinya Perang Dunia ke-1 adalah …',
      'answers': [
        'Ideologi',
        'Kematian Franz Ferdinan',
        'Revolusi Eropa',
        'Megawati',
      ],
      'correct': 'Kematian Franz Ferdinan',
    },
    {
      'question':
          'Pemimpin reformis yang berperan besar dalam runtuhnya Uni Soviet adalah …',
      'answers': [
        'Vladimir Bahlil',
        'Gibran',
        'Mikhail Gorbachev',
        'Benito Musollini',
      ],
      'correct': 'Mikhail Gorbachev',
    },
    {
      'question':
          'Blok Barat memiliki NATO, sebagai tandingan Uni Soviet membentuk …',
      'answers': ['SEATO', 'AFC', 'Conmebol', 'Pakta Warsawa'],
      'correct': 'Pakta Warsawa',
    },
  ];


//SOAL SOCIAL HARD

